# Дзен Python

Розробники мови Python є прихильниками певної філософії програмування, яку називають «The Zen of Python» («Дзен Пайтона»). Її текст можна отримати у інтерпретаторі Python за допомогою команди (лише один раз за сесію)

```python
import this
```

The Zen of Python українською:

- Гарне краще за потворне.
- Очевидне краще за неочевидне.
- Просте краще за складне.
- Складне краще за заплутане.
- Плоске краще за вкладене.
- Розділене є кращим за щільне.
- Легкість читання має значення.
- Особливі випадки не є настільки особливими, щоб порушувати правила.
- Хоча практичність є важливішою за бездоганність.
- Помилки ніколи не повинні бути замовчуваними.
- Хіба що замовчуваними відверто.
- Зустрівши двозначність, відкиньмо спокусу вгадати.
- Має бути один — і, бажано, тільки один — очевидний спосіб зробити це.
- Хоча спочатку він може бути й не очевидним, якщо ви не голландець.
- Зараз — краще, ніж ніколи.
- Хоча ніколи, найчастіше, — краще, ніж просто зараз.
- Якщо реалізацію важко пояснити — задум поганий.
- Якщо реалізацію легко пояснити — можливо, задум добрий.
- Простори імен — чудова річ, тож робімо їх більше!